\chapter{Závěr}

Cílem práce bylo vytvořit metodu, která vygeneruje vhodnou animační kostru pro model představující humanoida.
Na základě průzkumu a~rozboru několika metod byl navržen vlastní postup pro automatické generování kostry humanoida z~trojúhelníkové sítě.
Vzniklá metoda využívá referenční kostru, ze které jsou přeneseny charakteristické vlastnosti do výsledné kostry: především počet
kostí a~jejich hierarchické uspořádání, orientace lokálních souřadnicových systémů a~omezení volnosti pohybu v~kloubech.

Metoda byla otestována na trojúhelníkových sítích různých hustot a~podobností vůči člověku. Ukázalo se, že u~modelů, které
jsou blízké referenční kostře (tj.~dodržují klidovou pózu a~mají proporce člověka, což je ostatně současnou největší limitací našeho postupu), dosáhneme kvalitnějších výsledků.
Vzniklá animační kostra tak potřebuje jen drobné ruční závěrečné úpravy.

Kromě samotného generování došlo na implementaci interaktivní deformace humanoida skrze inverzní kinematiku, což umožňuje
snadno zjistit, zda kostra byla vygenerována správně. K~řešení inverzní kinematiky byla užita vlastní implementace
přístupu \textit{cyclic coordinate descent}. 

Výkonnostně poznamenává generování kostry fakt, že je během něho opakovaně řešena soustava lineárních rovnic. Na druhou stranu,
jak již bylo naznačeno v~úvodu, cílem práce bylo automatizovat část animátorského procesu -- během výpočtu kostry se tak výtvarník může věnovat jiné činnosti.
Demonstrační interakce s~modelem oproti tomu probíhá v~reálném čase.

Navržená metoda by mohla být rozšířena tak, aby vhodně volila z~více referenčních koster, což by bylo možné realizovat hledáním případu,
kdy se nejméně liší referenční a~vygenerovaná kostra. Další možností vylepšení by byla úprava omezení v~kloubech podle vlastností vstupní sítě,
neboť současná metoda předpokládá neměnné hodnoty, případně korekce klidové pózy modelu pro správné přiřazení omezení kloubů.


